\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{21 июля} \\ \textsf{физбой}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, И.Н.Буренев, П.А. Кукуй, Е.А. Портянкин, М.Д. Сапова} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

Условия задач:
\par 
\task{Тело массой $m$ = 10 кг подвешено в лифте при помощи трёх одинаковых лёгких верёвок, натянутых вертикально. Одна из них привязана к потолку лифта, две другие --- к полу. Когда лифт неподвижен, натяжение каждой из нижних верёвок составляет $F_0 = 5$ Н. Лифт начинает двигаться с постоянным ускорением, направленным вверх. Найдите установившуюся силу натяжения верхней верёвки при следующих значениях ускорения лифта: $a_1 = 1$ м/$c^2$. Ускорение свободного падения равно $g = 9.8$ м/$с^2$. Считайте, что сила натяжения верёвки пропорциональна её удлинению. }

\task{Осколочный снаряд летит со скоростью $u$ по направлению к плоской стенке. На расстоянии $l$ от неё снаряд взрывается и распадается на множество осколков, летящих во все стороны и имеющих скорость $v$ относительно центра масс снаряда. Какая область на поверхности стенки будет поражена осколками? Силой тяжести и сопротивлением воздуха пренебречь. }

\taskpic{Бесконечная цепочка составлена из одинаковых нелинейных элементов $\mathrm{Z}$ и резисторов с сопротивлением $\mathrm{R} = 4$ Ом. Вольт-амперная характеристика цепочки, измеренная между входными клеммами $a$ и $b$, изображена на рисунке. Определите графическим построением вольт-амперную характеристику нелинейного элемента $\mathrm{Z}$.}{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/21battle_3.jpg}}

\task{Небольшой мяч бросили между двумя гладкими вертикальными параллельными стенками со скоростью $v_0=8$ м/с под углом $45^\circ$ к горизонту. Сколько раз мяч ударится о стенки до того, как вернется на прежнюю высоту. Расстояние между стенками равно $l=1$ м. Удары абсолютно упругие.}

\taskpic{В архиве Снеллиуса нашли чертеж, на котором были изображены два плоских зеркала $M_1$ и $M_2$, образующие двугранный угол $\phi$, точечный источник света $S$ и область $AOB$ (она заштрихована), из которой можно было видеть одновременно оба изображения источника. От времени чернила выцвели, и невозможно стало разглядеть, как расположено зеркало $M_2$ и точечный источник $S$. Восстановите по имеющимся данным с помощью циркуля и линейки без делений положение зеркала $M_2$ и геометрическое место точек, где бы мог находиться источник $S$. Зеркала считайте полубесконечными. Угол $AOB$ равен $\alpha$.}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/21battle_5.jpg}}

\task{Егор решил сделать свой параплан. Для этого он собрал модель в масштабе $1:10$ и провел несколько тестов. При скорости ветра $1$~м/с подъемная сила оказалась равной $1$~Н, а при скорости $3$~м/с -- $9$~Н. На сколько должен похудеть мальчик для того, чтобы полетать на настоящем параплане при скорости ветра $3$~м/с, если сейчас его масса $100$~кг? }

\vspace{0.5cm}



\textbf{\Large Результаты:}

\begin{figure}[h]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У окна}{Стальные}
	\pdcall{->}{2}{0}{12}{Лупуляк}{Шеверев};
	\pdcall{<-}{6}{8}{2}{Левдик}{Хейнолайнен};
	\pdcall{->|}{5}{12}{0}{Григорьева}{Тагиев};
	\pdcall{|<-}{3}{0}{12}{Кондрашов}{Заварин};
	\pdcall{<-}{1}{0}{12}{Усачев}{Мотыльков};
	\pdcall{<-}{4}{12}{0}{Дорофеев}{Колбенков};
	\pdsum{32}{38}{2};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У двери}{Нет}
	\pdcall{<-}{3}{3}{0}{Яковлев}{Павлов};
	\pdcall{->|}{2}{6}{0}{Кислицын}{Цедилин};
	\pdcall{<-}{1}{12}{0}{Усс}{Селин};
	\pdcall{->}{6}{0}{12}{Никка}{Мошников};
	\pdcall{<-}{4}{8}{4}{Никитюк}{Субботин};
	\pdcall{->}{5}{0}{12}{Малышева}{Филиппов};
	\pdsum{29}{28}{15};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: